{
    "question": "suku ke-25 barisan bilangan 1/4 , 2/5 , 3/6 , 4/7 . . . Adalah . . . . . . . Pake cara ? Yang jwab Thanks yah !",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1/4 , 2/5 , 3/6 , 4/7 , ...<br>U25 ?<br><br>U1=a=1/4<br>U2=a+b=2/5<br><br>cari b<br>b = U2 - U1<br>b = 2/5 - 1/4<br>b = 3/20<br><br>1/4 + 3/20 = 5+3/20 = 8/20 = 2/5<br>nah, jadi ini termasuk deret aritmetika, karna deret aritmetika, maka memakai rumus<br>Un = a + (n-1)b<br>U25 = a + (25-1)b<br>U25 = a + 24b<br>U25 = 1/4 + 24(3/20)<br>U25 = 1/4 + 72/20<br>U25 = 5+72/20<br>U25 = 77/20<br><br><span>CMIIW ^_^<br></span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "diketahui-barisan-deret-aritmatika-dengan-un-adalah-suku-ke-n-ji-683",
            "question": "diketahui barisan deret aritmatika dengan Un adalah suku ke-n. jika U2 + U15 + U40 = 165 makan U19 =.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Diketahui barisan deret aritmatika dengan Un adalah suku ke-n. Jika U2 + U15 + U40 = 165 maka U19 = <strong>55</strong>.</p><p></p><h3><strong>P</strong>embahasan</h3><p><u>Diketahui</u>:</p><p>U\u2082 + U\u2081\u2085 + U\u2084\u2080 = 165</p><p></p><p><u>Ditanya</u>:</p><p>U\u2081\u2089 = .....?</p><p></p><p><u>Jawab</u>:</p><p>Dalam mencari suku ke-n pada deret aritmatika dengan suku pertama a dan beda b berlaku persamaan berikut:</p><h3> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0U\u2099 = a + (n - 1) b</h3><h3></h3><p>maka dari soal di atas, suku-suku yang telah diketahui dapat diuraikan sebagai berikut:</p><p>U\u2082 \u21d2 n = 2 \u21d2 U\u2082 = a + (2 - 1)b </p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 U\u2082 = a + b</p><p>U\u2081\u2085 \u21d2 n = 15 \u21d2 U\u2081\u2085 = a + (15 - 1)b </p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0U\u2081\u2085 = a + 14b</p><p>U\u2084\u2080 \u21d2 n = 40 \u21d2 U\u2084\u2080 = a + (40 - 1)b </p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 U\u2084\u2080 = a + 39b</p><p></p><p>U\u2082 + U\u2081\u2085 + U\u2084\u2080 = (a + b) + (a + 14b) + (a + 39b)</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 165 = 3a + 54b \u00a0</p><p>disederhanakan dengan membagi kedua ruas dengan tiga</p><p>{ 3a + 54b = 165 } : 3</p><p>a + 18b = 55</p><p></p><p>U\u2081\u2089 \u21d2 n = 19 \u21d2 U\u2081\u2089 = a + (19 - 1)b </p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0U\u2081\u2089 = a + 18b</p><p>Sehingga nilai U\u2081\u2089 = 55.</p><p></p><p>Semoga dapat membantu. Selamat belajar!</p><p></p><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>1. Materi tentang Deret Aritmatika https://brainly.co.id/tugas/9607287</p><p>2. Materi tentang Contoh Soal Deret Aritmatika https://brainly.co.id/tugas/23271525, https://brainly.co.id/tugas/15798077</p><p>----------------------------</p><h3>Detil Jawaban</h3><p>Kelas : IX SMP</p><p>Mapel : Matematika</p><p>Bab : Barisan dan Deret Bilangan</p><p>Kode kategori : 9.2.2\t</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-jumlah-deret-aritmetika-berikut-a-50-46-42-807",
            "question": "Tentukan jumlah deret aritmetika berikut:     a.) 50\u00a0+\u00a046\u00a0+\u00a042\u00a0+\u00a038\u00a0+\u00a0... sampai dengan 10 suku.\r\nb.) -\u00a022\u00a0-\u00a016\u00a0-\u00a010\u00a0-\u00a04\u00a0-\u00a0... sampai dengan 20 suku.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. S10\u00a0= 10/2 (2.50+(10-1) .\u00a0-4)<br>S10= 5 (100-36) =320<br>b. S20 = 20/2 (2. -22+(20-1)4)<br>S20 = 10(-44+76) = 320",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sn=n/2(2a+(n-1)b)<br>s10=5(100+9.-4)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  =5(100-36)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 =5(64)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =320<br>s20=10(2.-22+19.6)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  =10(-44+114)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =10(70)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  =700<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nyatakan-dalam-radian-a-30-derajat-b-105-derajat-c-60-derajat-385",
            "question": "Nyatakan dalam radian:\r\na. 30 derajat\r\nb. 105 derajat\r\nc. 60 derajat 48 aksen",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. 30\u00b0 = 30\u00b0 x 1\u00b0 =30\u00b0 x \u03c0/180\u00b0 = 30 \u03c0/180 rad = 1\u03c0/6 rad<br>b. 105\u00b0 = 105\u00b0 x 1\u00b0 = 105\u00b0 x \u03c0/180\u00b0 =\u00a0 105\u03c0/180 rad = 7\u03c0/12 rad<br>c. 60\u00b0 48&#039; = 48&#039; x (1/60)\u00b0 = 0,8\u00b0 = 60\u00b0+0,8\u00b0=60,8\u00b0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "himpunlah-minimal-tiga-buah-masalah-penerapan-barisan-dan-deret-a-833",
            "question": "himpunlah minimal tiga buah masalah penerapan barisan dan deret Aritmatika dan Geometri dalam bidang fisika, teknologi informasi dan masalah nyata\u00a0\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Aritmatika....2,4,6......cari bilangan ke U15<br>Un = a + (n-1).b<br>Un = 2 + (n-1).2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 2 + 2n -2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 2n<br>U15 = 2n<br>U15 = 2.15<br>U15 = 30<br><br>NB: a = bilangan pertama<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  b = selisih antar bilangan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-diketahui-sudut-r110-derajat-sudut-q30-derajat-dan-sisi-p-708",
            "question": "jika diketahui sudut R=110 derajat, sudut Q=30 derajat dan sisi p= 10 cm, maka LUAS SEGITIGA PQR adalah............",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "L=(p2 x sinQ x sinR) / 2 x sinP<br>\u00a0 = (10kuadrat x sin 30 x sin 110) / 2 x sin 40<br>\u00a0 = 100 x 0,5 x 0,9 / 2 x 0,6<br>\u00a0 =45 / 1,2<br>\u00a0 =37,5 cm2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-sebuah-deret-geometri-diketahui-suku-ke-2-adalah-6-dan-suku-761",
            "question": "Pada sebuah deret geometri diketahui suku ke 2 adalah 6 dan suku ke 5 adalah 48 jumlah sepuluh suku pertaama adaalah ???    tolong dibantu jawaban nya yaaaah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "_ 6 _ _ 48<br><br>Jadi<br>U1 = 3<br>U2 = 6<br>U3 = 12<br>U4 = 24<br>U5 = 48<br><br>Sn = a(r^n-1) / r -1<br>= 3 (2^10-1) / 2-1<br>= 3 . 1023 /1<br>=3069",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dik: U2=6<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0U5=48<br>Pertamaanya cari dulu r nya<br>saya punya cara mudahnya,rumusnya:<br>\u00a0[tex] r^{(suku yang paling besar-suku yang paling kecil)} [/tex] = <u>(nilai suku yg paling besar)</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 (nilai suku yg paling kecil)<br><br>jadi cara ngerjainnya:<br>[tex] r^{5-2} [/tex] = <u>48</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 6<br><u></u>[tex] r^{3} [/tex] \u00a0 \u00a0 =8<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 r =[tex] 3\\sqrt{8} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0r = 2<br><u></u><br>jadi cara mencari [tex] S_{10} [/tex] = <u>a([tex] r^{n} [/tex] -1)<br></u>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 r-1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = <u>3([tex] r^{10} [/tex] -1)</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2-1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = \u00a0<u>3(1023)</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a01<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 3 X 1023 = 3069<br><br>jadi\u00a0[tex] S_{10} [/tex] yaitu 3069<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jumlah-bilangan-asli-antara-1-dan-200-yg-habis-dibagi-4-adalah-954",
            "question": "Jumlah bilangan asli antara 1 dan 200 yg habis dibagi 4 adalah ? cara !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "4 + 8 + 12 + .... + 196<br>a = 4<br>b = 4<br>Un = 196<br><br>Un = a + (n - 1)b<br>Un = 4 + (n-1)4<br>Un =4 + 4n - 4<br>Un = 4n<br><br>196 = 4n<br>n = [tex] \\frac{196}{4} [/tex] = 49<br>Sn = [tex] \\frac{n}{2} [/tex] (a + Un)<br>S49 = [tex] \\frac{49}{2} [/tex] (4 + 4.49)<br>=&gt; [tex] \\frac{49}{2} [/tex](200)<br>=&gt; 49.100 = 4.900<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kan-kalo-kuadran-satu-cos-sin-tan-cot-sec-csc-itu-positif-giman-602",
            "question": "Kan kalo kuadran satu, cos sin tan cot sec csc itu positif. gimana kalo kuadran 2,3,4?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kuadran 2 : yg positif sin dan csc<br>kuadran 3 : yg positif tan dan cot<br>kuadran 4 : yg positif cos dan sec",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kuadran 2<br>sin = +\u00a0 \u00a0 cos= -\u00a0 \u00a0  tan= -\u00a0  cosec=+\u00a0 \u00a0 \u00a0 sec= -\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 cot= -<br>kuadran 3<br>sin= -\u00a0 \u00a0 \u00a0 cos= -\u00a0 \u00a0\u00a0 tan=+\u00a0 \u00a0  cosec= -\u00a0 \u00a0 \u00a0 sec= -\u00a0 \u00a0 \u00a0 cot=+<br>kuadran 4<br>sin= -\u00a0 \u00a0 \u00a0 cos=+\u00a0 \u00a0  tan= -\u00a0 \u00a0  cosec=-\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 sec=+\u00a0 \u00a0 \u00a0  cot= -<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "akar-akar-persamaan-kuadrat-x2-6x-8-0-adalah-a-dan-v-p-618",
            "question": "akar-akar persamaan kuadrat x\u00b2 + 6x + 8 = 0 adalah \u03b1 dan \u03b2 . persamaan kuadrat baru yang akar- akarnya 3\u03b1 dan 3\u03b2 adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menyusun persamaan baru <br>x\u00b2 + 6x + 8 <br>a = 1 <br>b = 6<br>c = 8 <br>akar-akar persamaannya <br>\u03b1 + \u03b2 = -b/a<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = - 6/1<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  \u00a0 \u00a0 = - 6<br>\u03b1 . \u03b2\u00a0 = c/a<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  \u00a0 = 8/1<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 8 <br>karna di tentukan 3\u03b1 dan 3\u03b2<br>3\u03b1 + 3\u03b2 = 3 ( \u03b1 + b)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  = 3 ( -6)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = -18<br>3\u03b1 . 3\u03b2 = 9 \u03b1\u03b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 9 ( 8 )<br><strong>\u00a0\u00a0 \u00a0  \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 72</strong><br><strong>rumus persamaan\u00a0 baru</strong><br>x \u00b2 - ( 3\u03b1+3\u03b2)x + \u03b1.b<br>= x\u00b2 - (-18)x + 72<br>= x\u00b2 + 18x + 72<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-balok-abcdefgh-dengan-ab-4cm-bc-8-cm-dan-bf-10-462",
            "question": "Diketahui balok ABCD.EFGH dengan AB = 4cm, BC = 8 cm dan BF = 10 cm. Hitunglah jarak antara    a. titik B dan bidang ACGE \r\nb. titik G dan bidang CDEF\r\ntolong dengan jalan caranya ya !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a) AC = \u221a(AB\u00b2 + BC\u00b2) = \u221a(4\u00b2 + 8\u00b2) = \u221a80 <br>\nAC = 4\u221a5 cm <br>\ndengan perbandingan luas <br>\n\u00bd(AB*BC) = \u00bd(AC)t \u2192 t : jarak <br>\n\u00bd(4*8) = \u00bd(4\u221a5)t <br>\n16 = (2\u221a5)t <br>\nt = 8/\u221a5 = (8/5)\u221a5 cm <br><br>\nb) CF = \u221a(10\u00b2 + 8\u00b2) = \u221a164 <br>\nCF = 2\u221a41 <br>\n\u00bd(GF*CG) = \u00bd(CF)t <br>\n\u00bd(8*10) = \u00bd(2\u221a41)t <br>\nt = 40/\u221a41 = (40/41)\u221a41 cm          <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}